# ライセンスのための表記

```
このコンテンツはコードキャンプ株式会社により作成され、Creative Commons BY-SA 4.0により公開されています。
https://codecamp.jp/
```

# Vagrantでローカル環境構築

## アジェンダ

- ダウンロード
- 目的
- １. Vagrantの仕組
- ２. ローカル環境の構築
- ３. localhost以外のアクセス
- ４. ホストOSとゲストOSのファイル連携
- ５. Eclipse PDT の導入
- 付録

## ダウンロード

解説に入る前に、ダウンロードをしましょう。

- [VirtualBox](https://www.virtualbox.org/)
- [Vagrant](https://www.vagrantup.com/)
- [Eclipse](http://mergedoc.osdn.jp/)
  - 環境に合わせた `Full Edition` の `PHP` を選択
  - [Eclipse ダウンロードのヒント](eclipse_download.md)

## 目的

Web開発をする場合、手っ取り早くローカル環境を構築する方法としてMAMPやXAMPPなどがあります。

ただし、これらの方法では開発環境と実際に動作する環境が異なることによる問題が発生することがあるため、より本番に近い環境で実装するのが理想的です。

本番に近い環境とは

- OSが同じであること
- Webサーバーなどのミドルウェアが同じであること
- ミドルウェアのバージョンが同じであること
- ミドルウェアの設定が同じであること

などが挙げられます。

今日は、一般的な開発環境をお手元のパソコンに手っ取り早く導入する方法として、Vagrantの導入を一緒に実践してみましょう。

## 1. Vagrantの仕組

下記資料を参照。  
[1. Vagrantの仕組](vagrant.md)

## 2. ローカル環境の構築

- Mac環境: [(Mac版)ローカル環境の構築](mac_vagrant.md)
- Windows環境: [(Win版)ローカル環境の構築](win_vagrant.md)

## 3. localhost以外のアクセス

- Mac環境: [(Mac版)localhost以外のアクセス](mac_hosts.md)
- Windows環境: [(Win版)localhost以外のアクセス](win_hosts.md)

## 4. ホストOSとゲストOSのファイル連携

下記資料を参照。  
[4. ホストOSとゲストOSのファイル連携](document_root.md)

## 5. Eclipse PDT の導入

下記資料を参照。  
[5. Eclipse PDT の導入](eclipse.md)

## お疲れ様でした

以上で、Vagrantでローカル環境構築ハンズオンは終了です。

## 付録

### このハンズオンで登場するコマンド

このハンズオンで登場するOSコマンドです。  
オプションの説明は、このハンズオンで登場したオプションです。

#### Mac版

|コマンド|Mac|Linux|説明|
|---|---|---|---|
|mkdir|○|○|ディレクトリを作成。<br> -p オプションをつけることで、指定した階層を全て作成。|
|cd|○|○|カレントディレクトリの移動。|
|cat|○|○|ファイルの中身を確認。|
|vi|○|○|ファイルを編集するコマンド。<br>今回のハンズオンでは利用していない。|
|open|○|×|Finderを表示するためのコマンド。<br>Linuxでは利用できない。|
|echo|○|○|指定した文字列を出力。<br> -e オプションをつけることで改行コードなどが利用できるようになる。|
|tee|○|○|受け取った文字列を出力しつつ、ファイルに保存する。<br> -a オプションをつけることで追記モードで保存する。|
|sudo|○|○|管理者権限モードで実行する|
|/etc/init.d/httpd|×|○|Apacheの起動を管理するためのシェル。<br> start/stop/restart/etc... などのオプションと組み合わせて利用する。|
|sed|○|○|文字列の置換をする。<br> -i オプションで上書き保存、 -e オプションで 置換パターンを指定する|

#### Windwos版

|コマンド|Windows|Linux|説明|
|---|---|---|---|
|powershell|○|×|PowerShellを新規に起動する。|
|start|○|×|指定したプログラムをオプションを指定しながら起動する。<br>今回は管理者権限で開くというオプションを指定している。|
|notepad|○|×|メモ帳を起動する。|
|${env:SystemRoot}|○|×|Windowsの環境変数に定義されているシステムルートのパスを読み込んでいる。<br>環境変数の一覧は `ls env:` で取得できる。|
|mkdir|○|○|ディレクトリを作成。複数の階層を一度に作成することができる。<br>Linuxでは複数階層を一度に作成する場合は -p オプションが必要。|
|cd|○|○|カレントディレクトリの移動。|
|cat|○|○|ファイルの中身を確認。|
|explorer|○|×|Explorerを表示するためのコマンド。<br>Linuxでは利用できない。|
|sudo|×|○|管理者権限モードで実行する|
|/etc/init.d/httpd|×|○|Apacheの起動を管理するためのシェル。<br> start/stop/restart/etc... などのオプションと組み合わせて利用する。|
|sed|×|○|文字列の置換をする。<br> -i オプションで上書き保存、 -e オプションで 置換パターンを指定する|
